[動畫POST] 進擊的巨人 The Final Season (16) 麻煩睇pin block劇透撚

《進擊的巨人》的故事描述百年前世界莫名出現神秘的巨人怪物，不斷殘忍食人，人類幾乎無法與之對抗，最後人類建造了三道寬 3 公尺、高 50 公尺的高聳圍牆，百年來未有巨人攻破，人們漸漸習慣牆內的生活，麻木於和平，害怕冒險與改變，直到 845 年，最外層的瑪利亞之牆，被身高超過 60m 的超大型巨人，踢破城牆，無數巨人湧入城鎮，親眼見到母親被巨人一口咬碎的慘劇的艾連，發誓要消滅所有巨人。

最後一季的劇情，主要是在描述艾倫一行人在發現了牆外不只有巨人，更有另一個發達許多的國家「瑪雷」後，將正式與人類開戰。故事時間軸將跳到了巨人 13 年任期將滿的五至六年後，新的瑪雷戰士不只已開始選拔，帕拉迪島上的艾倫更因為擁有始祖巨人，即將和世界各國展開前所未有的戰爭。

ーSTAFFー
原作：諫山 創（別冊少年マガジン連載／講談社）
導演：林祐一郎
劇本統籌：瀬古浩司
角色設計：岸 友洋
總作畫監督：新沼大祐
演出：宍戸淳
效果作畫監督：酒井智史 古俣太一
色彩設計：末永絢子
美術監督：小倉一男
畫面設計：淡輪雄介
3DCG 監督：上薗隆浩
撮影監督：浅川茂輝
編集：吉武将人
音響監督：三間雅文
音樂：澤野弘之/KOHTA YAMAMOTO
音響効果：山谷尚人（サウンドボックス）
音響制作：テクノサウンド
動畫製作人：松永理人
動畫製作：MAPPA

ーCASTー
艾連：梶裕貴
米卡莎：石川由依
阿爾敏：井上麻里奈
柯尼：下野紘
莎夏：小林ゆう
克里斯塔：三上枝織
約翰：谷山紀章
萊納：細谷佳正
貝爾托特：橋詰知久
漢吉：朴璐美
艾爾文：小野大輔
里維：神谷浩史
吉克：子安武人
法爾可‧葛萊斯：花江夏樹
賈碧‧布朗：佐倉綾音
皮克：沼倉愛美
波爾柯‧賈利亞德：増田俊樹
烏德：村瀬歩
索菲亞：川島悠美
柯特‧葛萊斯：松風雅也

OP

ED

香港正版授權 - 黃VIU有得睇啦

逢星期一
晏晝一點更新

ーQ&Aー
希望大家睇咗先，真係唔明先再問

Q: 今季巨人有幾多集?
A: 暫時part 1 16集

Q: 巨人漫畫完左啦咩? 點解叫Final Season?
A: 漫畫未完, 不過就快, 仲有幾話. 今季只係Part 1, 應該會有part2 但未知幾時

Q: 幾點邊到有得睇最新一集?
A: 日本直播係香港時間星期日23:10, 中字星期一一點黃viu有

Q: 睇唔到直播有冇高清生肉J住先?
A: 可以用nyaa, 大概日本播完半個鐘後有bt

Q: 睇完第一集有啲混亂係咪正常?
A: 係, 漫畫都係咁, 慢慢睇落去就會明

Q: 艾爾迪亞同馬萊係乜野黎?
A: 建議你重睇第三季Part2 8-10集

Q: 見到有個巨人中學校同劇場版, 咩黎架?
A: 巨人中學校純粹黎搞笑, Q版平行世界, 劇場版係每季總集編, 啱晒重溫, 真人電影就垃圾黎, 唔洗理佢

補動畫建議順序:
睇完第一季建議去補返OVA先, 之後再順住第二三季落就ok,

有幾個OVA係必睇:
伊爾澤的手帳 (關主線事)
無悔的選擇 (兵長前傳)
Wall Sina, Goodbye (Annie外傳)

以下呢幾個可睇可唔睇
突然的來訪者 (Jean同Sasha煮野食比賽)
困難 (104訓練兵團故事, 想J女王可以去睇下)
Lost in the cruel world (Mikasa 外傳)

想重溫返漫畫但唔知係邊到睇起
#1-18: 托羅斯特區攻防戰
#19-33: 女巨編
#34-41: 塔戰
#42-50: 艾倫奪還戰
#51-72 王政編 (強烈建議動畫黨補返漫畫, 前面政變動畫改左好多, 兵長fans一定要睇, 後面地下教堂就冇乜分別)
#73-85 瑪利亞奪還戰
#86-90 世界真相編
#91~ < 宜家第4季 (暫時漫畫最新係135話)

大家經濟許可嘅話記得去買返套碟支持下

超過動畫進度要四重

劇透死全家

劇透撚完全封鎖list （持續更新）
記得追post前入profile完全封鎖哂先
記住唔好quote劇透撚，block完無視佢就得
———————
#79234 山中無山莫山山

#11880 馬嘉伶

#344824 普巴條唇

#283070 蘋果乜乜乜

#27362 吾系甘牙🙈

#35191 曼聯蘇B

#262358 浸中李相赫

#187563 乜次次都係TVB

#237568 嘉長個嘉

#28114 茉莉花園

Hi

Slow

Copy and paste咪得

上個post個 berutoruto笑死我

咁關大婆咩事

咁快就完咗第15個動畫post了

日文係咁讀

佢個英文名集合哂日本人發唔到既音

有冇睇第三季㗎你

去華田巴到? gp哂一個人開

„Toruto“

用呢個post作準

唔洗啦

唔係規矩1001開新post架咩

波台風紀踩過界喎

而家鬧咗雙胞

通常search邊個多comment就入邊個架啦

動漫台我見多數都係gp埋一個人開

繼續依個post啦嗰個post由佢沉

不如你講白啲

點解阿妮要跟蹤kenny

屌你睇睇下就to be continued
明明只係睇左一陣，又要等下星期

掛住爸爸

大婆被瑪雷變咗做食艾撚老母（二奶）嘅巨人

依度其實我唔知點解要cut埋
得嗰兩三句都係幾秒

咪玩膠啦

想認親啊
佢呢轉明明就係尋親之旅

認真
佢係打探緊情報咁岩撞到

上面講緊食漢尼斯

係同一隻巨人

爸爸 唔好唔要我

屌你老尾巨人世界入面d爸爸都好仆街

所以搞到艾撚又喊又笑

呢幕又係好正

想問萊納佢地本來個計劃係點？
直接做臥底定其實諗住一嘢炸轟瑪利亞牆
然後引始祖巨人出嚟？
見佢軍演個到強調佢地有消滅一個國家嘅能力
所以先派幾個細佬去就ok

如果會劇透就算

唔仆街嗰d咪早死
Eg mikasa老豆

MAPPA做野唔洗你教

冇劇透，動畫已經播咗啦

仲有艾撚阿爸

佢意思應該係大婆搞細婆

動畫兩三秒都好珍貴
cut吓cut吓就慳好多

希望之門，呢一集個標題又係好神，城牆個門對萊納黎講就係希望之門

以今集嘅長度睇，加多幾分鐘都冇問題

門之巨人

最正係佢明明有已經巨人之力個個當佢係寶 但佢就同5年一樣依然冇能力阻止重要既人係自己面前比巨人食 佢笑自己笑到好似浪費左5年努力咁 好sad

動畫交代少姐

引始祖出黎 帶走佢係真既

但問題呢個時候 艾撚老豆去左食始祖嘛

再加上始祖有

做呢啲文戲先係慳
一打又燒錢

不戰之約第三季講過啦

吓？原來兩件事係同時發生㗎

屌 我好似劇透

其實本來祝福艾撚老母同佢老公一齊
但艾撚老母不忠
所以食哂對狗男女

咁既話前團長都差啲奶嘢

艾倫老母係雞係公廁

唔係，第3季有講

特別係教官講番點樣識老豆個陣

係啊

睇原定計劃似乎只係短暫停留，等始祖真係現身然後捉走就係

點知始祖有不戰之約無現身，結果個任務變成左五年嘅間諜活動，可能佢哋未習慣過做間諜嘅日子，所以先做到咁屎掛

臭老閪灌啲屎落佢個閪到啦

好似......巨人無閪㗎wo

其實都唔算屎㗎喇
係亞妮柒咗啫

艾撚老母幾時變咗巨人

其實幾撚正

如果有閪既話超巨個閪可以收埋幾多人焗桑拿

吓？佢屎？佢係三個人之中做間諜做得最好嗰個wo

同動畫一樣只有阿妮潛入去拎情報
因為女性更加容易接近d 貴族阿咁（動畫無講到

睇第三季啦，一早變左

只怕你被燒成炭咋

佢比左膠敏踢爆
另外兩件係自爆

我要入女巨人個閪到

咁係左膠敏夠聰明姐

講晒啦

第一季好多男上女下

阿妮追蹤kenny做乜

M血泳池你都啱

艾撚老母喎
邊隻巨人係艾撚老母

女巨個閪

碌翻上少少

進巨打門巨有一下直頭係男上射完條女繞腳唔比抆咁

搵爸爸

你入到去之後
亞妮：入咗㗎喇？

第一集食左艾撚親生老母嗰隻wo

艾撚阿爸娶過兩任老婆㗎

有一幕直頭係萊納上 艾撚下 艾撚仲要用腳繞住萊納條腰
明明就係扑野姿勢黎

門巨

男人食咗女巨人

會點

咁咪岩
佢唔發現

咪就係講呢下 好似平時射完比你繞住咁

變冇波既女巨

條條fing?

講到扯扯地

你入既話要成個人娟入去

所以佢咪唔係艾撚老母
只係老豆前妻
艾撚老母比艾撚老豆前妻食

又冇離婚算咩前妻
食鳩艾撚老母天經地義

女巨人潮吹咪可以游水

你都識講食咗艾撚親生老母嗰隻係格里沙前妻
佢唔係艾撚老母喎

現任先係艾撚老母
咁艾撚親生老母幾時變過巨人先

我有錯嘅話就講明艾撚老母第幾集講佢變過巨人

唔知比閪水佈滿全身既感覺係點呢

佢咁講我真係以為睇漏啲乜
幾時戴娜變咗艾撚老母

你搞到佢嚟m都未潮吹
游m水啦你

變超大巨屌死佢

車力嗰兩個月變緊身嗰時黎m點算

我幫佢止血

3人組去城牆個part cut鬼左搞到成件事好怪
無交代到點解阿尼會暈左

一個人對付咁多麻甩佬 係攰d

係咪淨係可以後入

睇落有啲似close loop咁

皮克鍾意既點入我都ok

仲要一個人跑去城牆wo(原本係女巨+顎巨輪流分擔㗎)，唔攰就至奇

捐去佢下面咪得

忍左兩個月屎
變朱古力條

點解個post咁撚獵奇既

btw 其實有無交代過點解超巨有時變身可以炸爛哂附近d野
但第1季第2次現身個陣可以突然間係艾倫後面出現 咩事都無
又突然間消失左 連條屍都唔見埋
今集超巨踢爆左城牆之後條屍都仲係到

韓吉：巨人是沒有消化系統的喔

@韓吉老女淫

可以放心玩三穴 腸都唔洗灌

睇完依集更加理解點解Reiner會有人格分裂

因為佢冇跟Laughing哥

無解釋過，唯一推斷係超巨持有者可以自由控制爆唔爆

好似係bug

喺瑪萊做邊緣人俾人排擠
喺牆內扮演大哥哥角色受人崇拜
艾倫同創哥係真心鍾意佢

可以控制爆幾多 條屍冇咗就應該係bug

我就係講緊無咗條屍

lm

公式書有講超大型巨人特性,神出鬼沒10

1. 過往的同伴基本上已經消失晒，包括牆內的104

2. 中東聯合一戰戰勝，佢的責任佢覺得已經完結

3. 2. 之後，就算佢死左，佢屋企人應該都唔會有事

4. 佢應該真係有精神病，做卧底個幾年壓力大到精神分裂，去到依家清醒的時候諗番起以前牆內日子就痛苦萬分

就如艾倫第2季比人捉左個陣咁講，佢地係一堆無差別殺人犯黎架渣，佢地殺左無數咁多善良的普通人類

有講係因為極速蒸發所有 雞肉消失，其他未知

睇完第三集，百感交集
依家先講番第一集究竟發生咩事

呢度啲人比我想像中包容同低要求好多 動漫撚仲要係連登仔 應該咩都屌一餐咩都要原汁原味唔比改唔比漏 MAPPA竟然咁樣cut劇情 套野又低frames都冇比人屌 連登變了

大婆入牆入食老母嗰陣 Beru唔識串真身仲連住巨人
所以條屍未咁快蒸發住

Mappa肯接第四季要感恩.gif

因為上集都屌過晒 今集cut嘅幅度又同上差唔多 都冇乜好屌

多得垃圾WIT 搞衰巨人再嫌冇錢唔肯接

今集唔低frames啵 今集比上集好翻少少上集就真係有失望

佢好參差 第一集好明顯證明到佢地有料做得好 希望佢地遲啲唔會越畫越差

第三集最尾個幕係咪艾倫嚟？

把聲無理由聽唔出呀?

我就係嚇親 竟然已經入咗嚟

佢入去做卧底反剌探軍情?

LM

繼續睇落去就知

如果係中間都SKIP左幾多野
佢點入到去

太毒成日黑口黑面
咁好打又冇嗱嗱轉做憲兵隊

佢地做完要做既野之後會再講佢地點潛入去 比啲耐性

動畫冇skip到
漫畫依度都係咁，繼續睇落去就會知
放心

嘩 我屌

今集長毛同法仔講嘅嘢一粒字都冇cut到

點解個呀叔吊頸？唔記得左

mappa我大哥

我覺得都好大機會就係艾撚入去做spy

艾撚想體驗下收容區生活啫

唔係
艾撚入去搵萊納食飯

你係咪傻咗 係咁盲反me

連登仔適應力幾強

真係好鐘意睇外國人d反應

new post push

wit都算垃圾........

屌3D者，整體問題不大
加上嫌無錢賺，好正常

萊撚哥哥 你契哥係個邊

有幾多人有買碟先

I've been thinking everyday since I came here. How did things turn out this way? Ruined minds and bodies, people with no freedom left, people who have even lost themselves...What kind of person would want to go to war if they knew they were going to end up like this? But...There was something there, all along...Pushing us right into hell. For most of us, that something is not of our own free will. We're forced to by others, or by our environment. That's why the people who push themselves into hell see a different hell from the rest of us. They also see something beyond that hell. Maybe it's hope. Maybe it's another hell. I don't know which it is. The only people who do know...Are the ones who keep moving forward.

講英文

艾撚：萊納，你坐呀

萊納：

又出返食艾撚老母隻巨人

垃圾在佢整整下巨人放埋一二邊幾年去整自己原創

第三季講咗

仲諗緊會唔會劇透左

同我睇漫畫嘅反應一樣

大家真係好鍾意鞭萊納c,搞到我都有啲同情佢了

萊納精神分裂

Ich habe jeden Tag nachgedacht, seit ich hierher gekommen bin. Wie ist es so gekommen? Ruinierter Geist und Körper, Menschen ohne Freiheit, Menschen, die sich selbst verloren haben ... Was für ein Mensch würde in den Krieg ziehen wollen, wenn er wüsste, dass er so enden würde? Aber ... da war die ganze Zeit etwas ... Schob uns direkt in die Hölle. Für die meisten von uns ist etwas nicht freiwillig. Wir werden von anderen oder von unserer Umwelt dazu gezwungen. Deshalb sehen die Menschen, die sich in die Hölle drängen, eine andere Hölle als wir anderen. Sie sehen auch etwas jenseits dieser Hölle. Vielleicht ist es Hoffnung. Vielleicht ist es eine andere Hölle. Ich weiß nicht was es ist. Die einzigen Menschen, die es wissen ... sind diejenigen, die sich weiter vorwärts bewegen.

德文？！

變埋德文

我唔知工期人手安排係點

如果巨人＝好撚賺得
一係唔做甲鐵城住，巨人優先
一係遲D再做返巨人
係人都諗到啦

但wit 2個都無揀
應該有佢既考慮啦

好霸氣嘅改圖

見一鑊想打一鑊 正宗藍絲廢老

Vielen Dank
好想今季都有德文歌

好似得法文咋wo

嗰段野你可唔可以講中文？

下個星期先啦

其實呀妮同萊納之前都有機會食艾倫，擺到埋口
如果真係食咗，個世界會變成點呢

唔知點解每次睇萊納每次俾人打柒畫面都感覺非常治癒

入去食免費飯

點解嘅？

Exactly 嬲到仆街

多謝MAPPA將呢幕咁逼真咁重現

咁佢考慮完咪兩個都整衰左咁咪垃圾囉

Me黑心

笑咗

wit整既巨人都叫垃圾，認真？

話緊佢處理巨人同甲鐵城處理得垃圾 最後兩套都比佢整衰左 佢啲動漫係高質 但marketing同決定都好垃圾

發覺有啲reactors真係幾蠢下
佢地平時究竟有冇認真睇
上集又唔知Reiner嗰番話嘅意思
今集最尾其實聽聲都知係乜水
睇埋個樣都無反應

睇完高清
其實俾心機做係睇得出
作畫果啲都好靚;
但係呢話本身係著重寫Reiner既過去
漫畫分鏡果啲真係寫得好感人
特別好似自己係鐘意warriors既
之前睇漫畫呢段真係眼濕濕
mappa cut左某啲位
就係少左果少少分鏡
硬係好似冇咁令人動容咁

我見好多reactor都好中意今集，完全唔係某啲漫畫黨講到今集咁差
根本係啲人覺得mappa做出黎同佢幻想有落差
然後懶係為動畫黨好咁係到話mappa快到咁動畫黨點明，mappa實搞到人唔明reiner諗乜喇
事實係好多動畫黨睇今集都get到晒，仲勁enjoy

ok~明白了

今集個節奏好怪，好多鏡頭一下轉走，好多內容轉得好快

睇返原來上集艾倫已經喺度

特登整一集出黎話比人聽萊納究竟有幾廢
對佢都算唔錯

但今集最尾對話加左棵樹既背影好大暗示
同埋如果動畫同漫畫完全一樣反而無咩意思

如果cut咗op ed，補返佢哋接力個位或者佢哋種嘢嗰陣交流情報個位應該唔錯

而且下下都一個shot接一個shot咁搞到節奏好快，不過考慮到篇幅問題，呢個就真係冇計

無計
始終睇過漫畫係會先入為主咗
套套作品都會有呢啲反應㗎喇
不過呢集cut咗嘅內容係會搞到有啲人get錯嘢(見有人以為阿尼俾萊納整暈咗所以無份破壞城牆),但呢啲嘢應該唔影響整體觀感

好想被亞妮踩

所以咪話唔好成日先入為主，睇咗漫畫仲要有成個月消化喎，個感受會唔同啲

好想被佢踩

有無人知創哥有無講過mikasa定annie贏咗

最後教官嚟咗冇打到

係，或者加埋萊納參軍嗰幾個shots落去凸顯佢搏老命要合格嗰下都可以

Mikanna

馬可

屌有reactor以為reiner整暈左annie
入到去牆入面annie先醒

屌

咁剪接法唔出奇

我想睇佢哋兩個打交呀

超級趕好似撳咗1.5x咁

頭十先入得憲兵喎
不嬲都係努力完就入王都hea住揾食最好

呢個真係mappa問題

又要等1個禮拜 又唔想睇漫畫

我最期待嘅一幕出現了.gif

又鞭

竟然咁耐都仲未有人post呢張出黎

老婆驚就唔post

萊納一係被人踢
一係訓係到

佢地睇得好仔細 好深入 喊得好真

下集某人有冇得坐低

本漫畫黨覺得今集超正囉屌
雖然有啲對白同劇情冇左 有啲轉節位又有啲突兀
但出色既位太多 完全cover哂啲"唔完美"既地方
有啲位甚至係比我想像中做得更好

佢係咁樣

hi華田巴
第一次見你比人搶先開post

冇話搶唔搶依啲嘢
邊個開都一樣姐

上季好似講過有九大巨人
其實而家出齊未
又邊隻可以飛得起

萊納過幾集就識飛 等下啦

六舊腹肌嘅大肚婆

好型

睇啦
漫畫比動畫更加詳細
文戲真係漫畫好d
睇完又唔驚比人劇透

今集可以改名做萊納的悲劇

萊撚的悲劇世界

萊納
真係憎佢唔落 甚至有d同情佢

雖然我最鐘意嘅角色都係兵長

調低仔女自己走咗 之後仔女俾巨人食咗 應該愧疚上吊

我想睇識郁嘅 睇完漫畫會對動畫冇乜感覺

吊頸漢係邊個？唔敢追post，怕被劇透

呢季轉左MAPPA
係唔係即係之前幾季果d音樂版權冇晒
仲有d畫風,好似溝左jojo

我反而覺得貝爾托特慘好多

曼聯蘇B已經學乖左

其實拎左6個巨人之力都仲唔夠做低瑪雷咩，最初艾以亞人會輸比瑪雷

艾倫成個啊叔先學對面去人地到做卧底?

上兩季比爆牆3人組累死既普通平民

佢啲畫功真係難頂，睇動畫開心啲

走啊

第1集咪講左其他國家有對巨人大炮 巨人之力唔係萬能

個跛腳佬就係艾倫

第一集明明係幾年後，一開始點睇巨人都幾無敵下

完全唔記得係邊個

咁都難頂...？
前期係難認人
我完咗第三季開始由90話睇 畫得幾好 完全唔會認唔到
到135 話 D畫功一次比一次好

動畫還原唔到呢幕

果個鬼妹reactor繼續好憎reiner

下集開始支那唔會再有巨人睇

國安法

創哥已犯國安法

智慧巨派哂去島拎始巨

同埋有講過瑪雷因為有巨人 係國際上係強國
但係針對巨人兵器興起 令佢影響力越來越弱
所以瑪雷想攞返昔日既榮譽先派智慧巨人入島

你覺得動畫可以點做到漫畫依個效果
基本上冇可能
佢咁樣處理已經好好

的確睇到上面有人po張圖畫功比開頭進步好多，但同動畫畫面仲有好大距離好冇。唔好話前3季飛黎飛去嗰啲，正係呢季我頭3集暫時我都唔覺得動畫會差過佢漫畫
巨人動畫已經算高質，成日都叫人去睇漫畫做乜

屌呀，又cut女角戲

跛埋先去 定係過去移民

我就唔明點解巨人唔反攻瑪雷，上一季明明講話佢地想反瑪雷好耐。點解一定要搶番始祖先打，扮忠心呃左個6個巨人唔夠瑪雷打咩打咩

何解？

。。。
你到底想講艾倫團打瑪雷定萊納果班打瑪雷阿。。。

應該係瑪雷仲有戴巴家族

啲屋企人都喺馬雷
你一集體作反成個收容區唔使要

比你答左

同支那一樣

其實有冇講過奇行種既由來？

Woooo Shizou sasageyo

好希望有好似團長咁嘅前線手足

跛腳係咪佢故意斬斷之後唔用再生能力
都幾撚痛

我記錯咩，上季唔係話艾倫老豆個班想反瑪雷咩

搞到好想劇透

復權派
馬萊派
艾族派

死全家派

蘋果派

睇嚟萊納吞槍嗰幕同埋佢被亞妮狂踢嘅gif可以做萬能key了

＋

動畫還原唔到，動畫漫畫各有局限，動畫已經做得好好

雖然見動畫黨無問 點解呢度要加艾倫
但想講原因係因為咁
希望動畫黨感受深啲

我都唔知你講緊邊段時間
但古利夏嗰陣復權派得梟有巨人之力

艾倫老豆嗰班只係好小數人
並唔係全部

小數民主派 仲諗點樣入共產黨 改變政權

復權派算啦

第三集cut左好多
但全集都好正

其實剩睇動畫都明呢幕講乜啦
佢下一張已經係去咗艾撚到

重睇啦...艾倫老豆果班革命黨槍都無支又無啦啦乜鬼野6大巨人

咁我自膠

艾倫老豆個班唔係應該多數先啱
瑪雷話高壓加歧視，點睇都係反瑪雷係大多數。除非佢好似香港咁整班既得利益者，唔係好難唔反佢掛

創哥親生仔

不過原來漫畫係咁分鏡都幾好J

屌 馬萊既艾人 全部藍絲黎

佢cut左萊納勒到阿妮變女巨人
同埋中途接力

仲要係進巨

屌鳩逃離惡魔嘅同胞都有嘅

重差一隻

華田巴下個post要快手啲

智慧巨人有腦可以自己裝對翼

社會巴劇透過啦
仲差一隻叫智慧巨人

佢掛住睇鮑姐

Red Bull送你一對翼

第3張真心正
同埋gabi開新post gif

好心痛萊納

你要明白，瑪雷係由唔知幾多代之前已經開始洗艾族人腦
洗完依一代，被洗腦嘅依一代又會幫手洗埋佢地嘅下一代，不斷loop咗唔知幾多年，依種思想已經根深蒂固

久而久之，基本上成個社會嘅艾族人都係好似艾倫阿爺/萊納老母嗰啲咁
你話佢地被過壓迫害+歧視，點解唔反
你識咁諗係因為你冇被由細到大洗腦
但佢地唔同，佢地根本唔會咁覺得，只會好似艾倫阿爺/萊納老母咁，覺得佢地係應份被咁樣對待，而且覺得只要島上嘅惡魔消失，佢地就可以解放，完全唔會覺啦瑪雷有問題

好難得先會有一年出到一個艾倫老豆有想反抗嘅思想
所以佢地復權派絕對係少數嗰班
明唔明

加返字幕可以做"無圖GIF"

好多做戰士都只係為左做瑪雷人

做復權派比人周到咪全部啪晒巨人針囉入面監控咁嚴，內部會議會比人偷聽，家庭之間對話都唔可以講真話，法爾可講錯少少比萊納話要報告上級已經驚到瀨屎

我都有睇佢地睇得勁仔細，啲分析又好睇

係
佢地嘅夢想就係成為瑪雷人
仲點會諗咩反唔反，根本唔覺得要反

有聲

我係瑪雷人啊hi

見到佢哋嘅臂章就諗起納粹德國

一戰背景+納粹德國+猶太人

嗱我唔係想拗頸。你諗下高壓政策邊到行得通，愈壓只有反效果。
用香港為例，藍絲有兩種，一係既得利益個班，代預仲好過支拿人。另一班係愛國藍絲，成日用中國打飛機。但而家瑪雷兩邊都冇。

仲有艾人有巨人之力，你點洗腦法實有人覺得佢係天選之人多過自己係惡魔。
除非瑪雷人多過艾人超多先有機壓到，唔係過3，5年實會再打過，仲有當初瑪雷點贏到艾人

我們是好的Jews

CLS 好想比阿妮咁樣踢同踩

想俾阿妮瘋狂錫春袋

話時話其實瑪雷啲脊髓液係點樣得返來㗎？

“屌你老母又話有圖”
“褲都除埋得梁家輝睇”
“我入嚟係睇梁家輝定係囡囡呀”

如果唔係有做武器價值馬萊嘅艾爾迪亞人都會好似猶太人咁
二戰同之前唔係只得納粹德國反猶

有7個巨人喎，任抽
反而係牆內始祖以外脊髓液係點樣得黎先奇怪
145王帶人入牆內已經100年之前嘅事，點樣保存

漫畫都冇講
創哥呢d位仲未講清楚

你都係唔明個問題係邊
你諗吓啲再教育營/集中營會咁成功就明

同埋第3季最尾同今季第一集都話咗比你知
憎艾族人嘅唔只係得瑪雷，係全世界全世界嘅人都覺得你地艾族人係惡魔
比你反到瑪雷，最後都只會比全世界夾攻

Match

建議巴打重睇
如果復權派係多數就唔使地下化之餘仲要咁兜踎
同支那一樣, 支那夠仆街
但多唔多支那人反支那？
甚至乎香港都唔係全方位反支那
睇區議會投票都係6:4開
有啲人就係鍾意做順民
我聽你話, 你唔欺壓我咪得
多一事不如少一事嘅心態害死幾多人

由上季古利夏老豆老母
到今季萊納老母同假Bitch
已經反映哂瑪雷當地艾人嘅心態
長年高壓統治加洗腦教育
佢地已經以艾族為恥, 瑪雷為榮
吉克為自保連自己老豆老母都可以隊出嚟

呢條友好好笑

你指肯尼係王族到搶返黎 之後落入兵長手上唯一嗰支？

其實好多只係為咗家庭團聚

動畫有哂配樂/聲音 mappa又整得幾流暢下
同漫畫嘅感覺係唔同 動畫又識郁咁
但cut得多
阿妮冇啦啦訓醒 飛得有d太快 但整體係ok嘅
不過想了解多d故事嘅細節 人物嘅描寫 睇漫畫會好d
原汁原味
想享受巨人嘅文戲 睇漫畫係最好
又唔使驚被人劇透
不過我明有人係鐘意睇動畫嘅

洗腦黎講 萊納老母認第二冇人敢認第一
害到下一代變到咁

香港需要團長
團長～～

呢支我都想知邊度黎
定皇室有配方?

同德國一樣速決唔到就等死

得九個智慧巨人，佢地唔反 下層冇可能反到
艾倫老豆就係人辦

點會冇
今集萊納細個同假Bitch已經係愛國藍絲啦
古利夏老豆老母就係 //你唔搞事咪冇事囉// 個種
萊納老母咪就係想做即得利益個班囉
唔係使鬼推萊納做戰士後補生咩

瑪雷當初點贏艾族就睇落去
應該快嘅下一集, 慢嘅下多一集會講

需要立體機動裝置+王政篇對人武器多啲

阿妮戲份太少想同佢玩摔角

都好需要兵長

我一生人個心願就係睇到巨人結局

唔想好似團長咁抱憾終生
睇完結局先世界末日 ok嗎

講真喺現實立體機動裝置喺香港真係好實用

巴打得返三個月命？

原本既奪取始祖計劃係入去搞破壞引始祖現身
佢地到左島之後 漫畫係有一幕寫會有船係到等接佢地走 動畫cut左
跟住未行動已經死左個隊長 失去左顎巨
搞到要3隻巨人做4個巨人既野 動畫cut左
加埋除左始祖仲要揾翻隻顎巨
所以萊納決定要轉做潛入 再收集資料
結果搞左幾年乜料都揾唔得多
所以佢地就決定再破壞第二個牆 再搏始祖出黎

見到武肺變種
個世界好似頂唔順姐

鳩估瑪雷冇巨人支持肯定打唔走雷斯王

艾倫係洞穴咬爆個罐
應該係以前鎧巨嘅脊髓液
希斯老豆幫希斯打針前又話枝針係揀左特別勁嘅巨人，即是佢地有存貨可以用

好彩最尾都係搵得返顎巨，總算無空手而回

因為馬萊唔係剩係得高壓政策囉
係祖先幾代已經洗哂腦 香港情況係準備開始洗腦咋

馬萊你同返支那比就差唔多差唔多
正常人都會覺得有問題 但經過咁多代由細到大的洗腦
根本無幾多個係仲正常

下面兩段完全唔同意

除咗智慧巨人 其他果D一做巨人就會無理智咁剩係搵人食 點解你會覺得艾人唔會自卑邊度嚟嘅自信？

艾人少過馬萊超多係事實喎 你唔係計埋的島上果D啊嘛？
馬萊同艾人當初歷史又未講 咁快衝出嚟駁？

想問下個時間線有冇跳到
點解回憶前係張床訓緊
回憶完就想自殺？ 間房似係監倉
比人捉咗？ 因為上集偷聽發現佢講錯野？
但下集預答佢又出番黎

我想睇完動畫先再補漫畫
不過應該要半年後先得

我漫畫黨我知

冇
回憶完只係翻翻去present time

訓教嗰幕應該係喺佢屋企掛

就係未講先可以駁，開咗估駁乜

漫畫應該仲有3 or 4話就完

做大事就係咁

問題係全世界都憎鳩艾族人，活係瑪萊既壓迫之下至少有微細既生存空間。就算比你用到巨人推翻到馬萊，全世界覺得艾族人必需要被消滅哩種想法只會更加根深蒂固，換這之，你反得馬萊，就要預左艾族要同全世界為敵。所以都唔難理解點解艾族人一直都無合力反馬萊，莫講話馬萊一直有各種針對革命思想既做法，例如監聽、互相檢舉、洗腦教育等等

睇來《進擊的巨人》同大學嘅sem 2一齊完結了

記唔記得皮閪司司令講過句野?

人類係會不停地有鬥爭...直到見到共同威脅

你唔睇漫畫咪唔會覺得佢有cut lor咁簡單

點解全世界都咁憎艾族人？

我諗起00

cut？

結果艾族就「被成為」嗰個「共同嘅威脅」

我應緊上面有位巴打話動畫cut得太多

姐係佢淨係想自殺姐
冇比人捉？ 間戶陰陰濕濕以為佢比人捉咗

漫畫黨?
你睇多次114先
吉克會篤灰唔係咁喎
佢就係知父母的事已經俾馬萊果邊發現了
佢篤灰 或者仲可以保住祖父母不至於全家一齊死

依家睇返呢幕 感受又大左 “我已經唔知咩係啱”

屌 唔記得四重

吉克係一個為大局著想同時要完成自己想做既野

神作嘅一幕，就係要咁先可以將咁反套路嘅情節演繹得咁合理

#423劇透啊

廣東話個配音都OK

"搞到我依家唔知係咩既賤種"

親，你已經被舉報

嚟人 狗頭鍘伺候

Yes

善用預覽功能

有無gif

加字

叫萊納巴入黎先

入來做乜

仲有中國而家迫你做支那人，跟本南宋之後南方佬同北方佬就而家經係兩個種族嘅人，語言文化全部唔同。南方佬比北佬統治根本係滅國
用進巨比係瑪雷打低艾人之後迫佢地認自己做瑪雷人，之後唔比佢地學艾人歷史。情況完全調轉wor

其實呢個劇透都還好

好想聽到萊納巴好似gif入面咁9叫

#445 唔好quote啦

Sor

屌
推走佢

請避開423 426 445 449

求加速版

自己較就得

CLS

呢到就係動畫調左次序既問題
因為動畫將幾段回憶cut埋一齊 本身係分開的

至於想自殺既原因
因為萊納個內心其實好矛盾
係鼓勵艾撚個幕 萊納見到廢柴艾撚就好似見到以前既自己 所以佢係真心鼓勵艾撚去實現目標
但係又回想自己做過既決定 點樣履行“戰士”既職責去傷害艾撚佢地
所以個罪惡感逼到佢想自殺

漫畫係一幕鼓勵一幕回想咁穿插左幾頁 但動畫無做到

果句
「點解要向我道歉」果幕
可以整做
「係咪劇透黎架 係咪劇透黎」
跟住隻ymir係後面出黎
「兵長之後會..！」

我屌哂D劇透狗老母 特別係上面果個傻鳩自由閪

就算有團長都一定俾人批鬥佢食人血饅頭，屌到佢落台為止

咁好似過份咗少少 雖然佢成日劇透

點解弗列兹王（假王）同戴娜（真王）咁似樣？
大姐姐、女神（真王）同戴娜（真王）又唔似樣？

創哥人物設計問題姐

戴娜出場嗰時我直頭以為佢係假王個女呀

哇 好彩頭先打緊機冇入嚟 如果早咗兩個字入嚟就大鑊

你

你係萊納 我係阿妮

今集係幾正喎

諗起兵長踢艾倫

應該唔止一次

萊納巴開始幻想自己係年青貌美既女性

我冇
我淨係幻想打鑊你

第二張

好撚爽

阿妮戴眼鏡搵老豆嗰幕唔係好明 我睇左漫畫但唔記得 有無巴打解釋

冇人信你架啦
係你就係你黎

亞妮使出佛山無影腳

我都唔明 唔知之後會唔會講呢

唔係為咗搵始祖情報咩

thats u

即係突登埋kenny身搵情報？

係

#493
其實得幾句

佢跟踪kenny想睇下有無城牆之王既情報
點知反而比kenny發現左先9up話認錯老豆姐

上面唔係話劇透咩

我啱啱po出嚟嗰張漫畫圖
同一幕嚟，動畫cut咗嗰幾句說明咁解

終於追完post
乜樓上咁撚多劇透又唔4重
大家仲要係咁quote做乜鳩

睇完第3集 好壓抑

喂大佬呀 唔好咁癲啦

佢寒蟬post已經整咗大把依啲gif
收藏咗勁多

咁樣好難捱到尾集

用黎binc一流

類似依啲

原來有張再快啲

比啲大家都想睇既野啊麻

有啲黑貓巴整

入錯po

出返去啦
哩度寒蟬

去嗰邊po巨人

好

亞妮直覺又幾準喎
kenny真係同雷斯有關

屌騎劫咗

笑死

介紹吉克果句「更重要是他血中隱藏的力量」
指嘅係咩野？
我好似記得瑪雷唔知佢係王血架

DLLM CLS
你搵兵長開刀試下

出刀快到肉眼都睇唔到

咬親脷

外國poster型咁多

呢季只講馬來國 幾時有番艾倫個邊

呢幾集啫唔好嚇我喎

繼續睇落去咪知
Btw今集艾倫都出咗場啦喎

Recap都算

過多幾集

有幾多張可以bin鳩佢

諗起WIT第一套作品就巨人 算係咁
不過衰在唔好好對佢 搞到大家都冇數

仲有唔係recap

吓...
聽唔出把聲同睇唔出個樣咩

又劇透

好想睇定位既威力 同始祖巨人有咩絕招

咁都叫劇透
都冇講咩位

佢睇唔出就算

萊納巴：屌唔撚想睇啊

我都想知佢始祖仲有咩絕招 快啲下個月
利伸 漫畫黨

仲有兩個星期

好難頂 個腦不停loop佢首op

其實keeny嗰幕，有無可能真係去緊地下教堂

一跟就跟個同巨人有關嘅人

佢po都唔敢入啦

不如估埋智慧巨人有咩能力

不愧係亞妮

避唔到劇透既能力

幾日前俾fd推薦左睇之後中左毒睇晒咁多Season 快d更新團長同armin 果到好神

馬萊唔知佢係王血 亦唔知王血巨人有咩能力
而吉克發揮出既能力對佢地黎講都係第一次見
所以佢意思 「佢既“不知名”血統有隱藏既能力 真係百年一遇既奇蹟！」
但係事實當然唔撚係

第九個巨人？
應該好高智慧

原來係咁
呢句野譯到怪怪地咁

繼續睇落去只會越嚟越佩服創哥

最尾係醫院重傷無左隻腳果個係艾倫黎？
佢點解會一個人先到馬萊ga

打個比諭姐

好似係比人賣左豬仔

佢個樣同對眼根本就係艾倫咁款

佢賣人豬仔就有

繼續睇落去就知架啦

仲有第一集最尾果個

賣左mikasa拍av

諜中諜 到佢做臥底

明明就係移民過去

食人豬仔

想問如果想補返今集劇情，應該睇漫畫邊一話？

天氣凍喇，要食下豬仔

94－97

94尾～97中間

睇到依幕好停
（依幕同今集動畫臨尾嗰幕係同一幕嚟，唔係劇透）

建議由94開始到97中間

唔該巴打

唔該

被食豬仔

識野

動畫有埋眼珠顏色同聲
唔似漫畫黨嗰時咁難認人

諗翻其實第一次艾倫俾隻巨人食 先識變身
係咪應該死咗 俾隻巨人繼承咗能力致岩

嗰下應該係絕地醒覺姐

特登重睇第一季頭兩集
見到阿妮萊納佢地係難民堆度創哥

會唔會啲人睇睇下愈來愈憎萊納
人又廢 比人洗腦洗到咁
入埋去睇知果班咩人都要呃住自己

鳩估係超巨既高溫引爆左附近既火藥

仲要掂我老婆先憎撚死佢

你老婆？

我エレミカ黨
艾撚肯撚定俾米卡莎(偷)食左

why not互壓

sorry想問下由第一季開始睇
有冇咩app可以

動漫快過過山車

攬住我個亞妮

通常有正版既我會叫人睇正版
不過呢套正版係賣TV

最底用wit張原圖嚟改
ok mappa

團長唔會比咁嘅事發生先

艾撚都扮得幾真
成個阿叔樣
一執好個款又型到爆

唔小心睇多左一版，已經估到係咩事

睇多咗一頁照計冇乜嘢架喎下一頁都冇乜特別
不過如果你想留翻啲驚喜繼續做動畫黨嘅話，建議你唔好繼續睇落去
一睇開就會停唔到一吓睇哂

其實節奏嘅嘢真係好主觀，有啲人可能會唔鍾意節奏快，有啲人可能會覺得節奏快，好緊密，好好睇，咁我係屬於後者。

但係無論如何，創哥就好鍾意今集嘅

忍到手嘅
三四年前個陣追開漫追到第四季劇情就果斷停手等動畫
唔爭在忍埋而家啦

邊度講

早幾日個訪談

前幾日有個live係今季啲staff喺度傾吓今季啲嘢
過程入面有話創哥已經一早睇咗今集，話好滿意

睇得出創哥係有比意見應該點樣cut
過去創哥都係好積極參與動畫嘅工作，今季相信都唔例外
佢曾經訪問講過漫畫只係佢嘅初步構思，最終成品會係動畫
佢會喺動畫改吓啲佢喺漫畫唔滿意嘅嘢
基本上加咗啲咩cut咗啲咩都應該係創哥意思，每一集都肯定有佢睇過滿意先出街

所以發現動畫冇咗漫畫啲咩真係唔洗咁大反應

唔明你講邊個位

屌仆街冇4重到睇打漏左sor

快啲避開#624

呢啲野點解唔去漫畫po問

屌
叫樓主pin返劇透先

希望救度大家

飛咗#624啊

擺明有心劇透

屌去漫畫po問啦
又要block多件

你quote 咪又睇度好彩而家凌晨

真係冇心

都話咗quote 會睇度

你無心就推多啲

下次見user nameplate牌飛咗先
真係唔係歧視但次次都係牌透

快啲跳過#624，唔係就吞槍啦

動畫黨記得skip #423 #624 劇透注意

仲quote自己喎block7佢啦屌

可能要pin多次block多幾個傻9

屌柒撚咗
頭先掛住拎樓主部機pin劇透

自隊

佢好似係623講...算，623 624都係佢，冇分別

你等我一陣 我整整個list先
＃423算唔算特登

#623 係三重，不過佢連續quote 自己

劇透注意 ＃423 ＃623 ＃624 ＃627
動畫黨記得skip

超過動畫進度要四重

劇透死全家

劇透撚完全封鎖list （持續更新）
記得追post前入profile完全封鎖哂先
記住唔好quote劇透撚，block完無視佢就得
———————
#79234 山中無山莫山山

#11880 馬嘉伶

#344824 普巴條唇

#283070 蘋果乜乜乜

#27362 吾系甘牙🙈

#35191 曼聯蘇B

#262358 浸中李相赫

#187563 乜次次都係TVB

#237568 嘉長個嘉

#28114 茉莉花園

#367921 我5會再做on9仔

搞掂
大家快d洗走先

我唔揣測創哥既滿意係邊種程度既滿意la
但我個人認為如果真係有純動畫黨
睇完呢一集最好都要補補由漫畫94-97中間
睇翻d細節對之後發生既劇情個感受肯定會大大大提高

你認真睇既話 資訊係夠架啦
唔建議睇漫畫，太容易劇透自己＋忍唔住睇落去
做開anime only 就 乖乖做anime only啦

我都想重頭睇過，不過如果我重頭睇，應該睇漫畫好啲

動畫黨表示睇完第三集 對馬萊仲係一啲好感都無
究竟係我先入為主 太過企在艾爾迪亞人果邊睇件事 定係動畫未舖排到觀眾對馬萊艾爾迪亞兩方鬥爭的糾結位?

漫畫黨表示 從來都冇對馬萊有過好感

無好感係無間題
馬萊篇只係將島外既現實呈現比你睇
每個人點去睇呢個“現實”個感覺都可以唔同

漫畫黨表示 大家都係政治同歷史下既犧牲品

皮克x毒撚哥哥

第一季變身個陣明明無爆炸

可以控制

動畫黨表示，本身睇萊納唔係好有feel，只係覺得佢都幾無奈
但再睇埋大家啲討論
開始明點解佢會癲咗同埋佢幾慘下
喺馬萊人個邊
完全係地底泥咁
但去到島個邊
就反而比人崇拜同尊重，但偏偏比人洗哂腦要殺呢堆尊重同崇拜佢嘅「惡魔」

正常
糾結位從來都唔係瑪雷到
而係唔同角色各自嘅選擇上

真係擺明特登依啲人都唔撚知咩心態

我5會再做on9仔

萊納巴呢
萊納巴去左邊

bin 到走埋

馬萊有冇逼吉克瘋狂交配
生打細路出黎研究下血統

馬萊都唔知皇室血統一回事

唔係綠眼真係認唔出動畫仲要Zoom大佢嘅樣

萊納如果你變節就好

對瑪雷冇好感係正常掛但你對艾人戰士呢？

特別係萊納自己嗰段佢一開始想做瑪雷人係想同老豆一家團聚
但因為係艾人所以親生老豆都唔認佢
去到對面島之後又發現自己個繼承者資格原來係人哋施捨返嚟並唔係靠自己能力

佢原本最自豪嘅所有嘢都冇晒嘅時候就決定要做啲事蹟出嚟搵自己個價值先返去瑪雷
喺訓練營先發覺原來自己要對付嘅並唔係惡魔而係同自己差唔多嘅人
甚至令佢覺得島上嘅人好相處過瑪雷嗰邊俾到佢家庭溫暖嘅感覺同時又要扮演艾撚佢哋嘅榜樣
亦都係咁佢人格分裂先會愈來愈嚴重到最後差啲吞槍

最後艾撚同法爾可講返嘅嘢正正係萊納同佢講過嘅嘢

所以唔企喺瑪雷呢邊睇成個世界好難明白佢哋點解要破城牆搶始祖
我覺得呢幾集真係幾精彩雖然冇乜打戲但就加深咗對佢哋嘅刻畫

已經唔小心睇到624

喺馬萊得唔到嘅 喺島上面先得到

同意，尼集同上一集算係令讀者開始同情故鄉三人組。

同時，亦都展現咗，艾倫嘅人物性格同經歷用咗咁多話同集數去塑造，但萊納用咗幾集就塑造好而唔會覺得有好多空白位。亦都呈現咗尼兩個人嘅對比

講真之前都幾憎萊納
依家有啲鍾意呢個角色

尼幾集同相應話數嘅漫畫，絕對有尼個效果

我睇漫畫嗰陣，睇到尼集做嘅嘢，開始同情萊納

萊納老母係碼頭嗌萊納話會等佢返黎嗰度
睇到我哭𠹌左
屌明明睇漫畫都冇咁感觸

其實派幾個細路潛入去真係唔合理, 起碼都要派埋隊長入去指揮下啦

原本以為好快可以搞掂 同埋大人都會惹人懷疑多啲啦

原本派鄂巨入去負責指揮，不過俾尤彌爾食咗

萊納做到戰士之後好開心咁去搵老豆
點知原來老豆根本唔想理佢哋兩母子嗰段好sad

其實鄂巨咪一樣係細路

反而中間個5年點解馬萊完全唔聯絡佢地，好似話之佢地死咁
之後先識派獸巨同車巨幫拖

點聯絡 打電話咩

漫畫有講每個月既唔知邊日碼頭會有船接佢地 不過動畫冇做出黎

大家坐啊

雖然我係團兵派但艾利我都可以

原本我覺得巨人最慘嘅角色係兵長
睇完呢集真係覺得萊納慘到仆街
喺馬萊又俾人恰 老豆又唔要佢
去到島諗住扮大佬受人尊敬
點知搞到自己痴埋線 分唔到自己係戰士定調查兵

本身我好撚憎萊納 睇完呢集真心憎佢唔落

真係好憎d透劇狗
成日係到透透透

自己岸鳩要叻唔切

本來打仗就要心理強，傻仔以為做到戰士就世界係佢

講慘阿妮仲慘 兵長仲慘
艾撚 米卡莎 死全家仲慘

艾利艾世一
團兵都可以

萊納個角色係三人組之中描寫最多最貼地
之前喺帕島度都已經成日精神分裂
依家四人組得佢番到黎 想揾人傾都冇
任期又就完 冇晒目標 想自殺都好合理

#623條傻鳩冇改錯名 果然係on9仔喺庇護工場偷走出嚟

最起碼派吉克入去帶隊啦

你今日比人透咗未

好彩我未起身冇睇到啲劇透

有原因唔派得吉克

btw剩派細路入去，動畫個馬特加隊長都有質疑，但被另一個軍人ban咗

冇事 今次避過咗
你都有份劇透

訓咁晏？唔洗返工？

同情唔落我覺得本身瑪雷人逼害艾爾迪亞人 而佢地為了苟且偷生做咗咁多傷害艾爾迪亞人的野 佢地作為艾爾迪亞人有少少自己拿來賤 (當然我明白呢啲野係逼不得意)

睇完你咁講我有啲理解到作者話讀者可能會動搖,但可能我真係太過先入為主 對故鄉3人組同情唔落 不過成個故事的真相對比前幾季留落來的伏線,作者創造故事的能力真係好強

對唔字囉 手快快quote咗

見到個pin

佢可能決定學亞妮咁長眠

辭職避劇透

有冇解釋過點解最初頭鎧巨識噴火, 之後又冇用?

個作畫師話噴氣登場好型，就提議，監督採用
增加效果，無特別意思

問下創哥同WIT
一係問萊納係咪食左麻辣壯膽

點睇到佢係識噴火

接受唔到兵長係受

歷代最廢盔巨

萊納巴俾人激撚到噴火

佢唔係避到咩

入動畫po問漫畫嘢，好波

補充返

嚴格D講
係想盔巨登場型D，想俾人感覺有機械感，有機械排熱既感覺

但佢避唔到#210

有無人覺得動畫畫阿妮畫靚女左

佢睇左少少姐

我bb一直都咁靚

可以攻守交換架嘛

無論其他人有幾多苦衷幾慘都好
我永遠企係艾倫個邊

其實唔一定同情，作者都係想加深對 萊納 呢個角色既刻劃，令人物性格更加立體

有時間重睇返前面會更加有感覺，你會發現萊納由好早已經精神分裂，仲有就係士兵同戰士兩個字既用法同意思

我肯撚定結局前一定有方法令到佢睇哂

我都冇同情既感覺 但係會明白佢同高佬
我諗會同情都要睇多1,2集先

如果團長仲係度 知道真相之後
應該希望艾族永遠消失，世界就會和平

反正得艾族血可以變巨人，就好似一種病毒同Xmen咁

雖然咁對艾人好唔撚公平，但人類本性就係咁

咁又未到同情佢哋始終都殺咗唔少無辜嘅人

0同1可以互換架嘛多d嘢玩

體型差係佢萌點，所以我鍾意睇佢俾團長㩒住黎屌or 佢屌返團長都正

艾撚殺果啲就抵死

我又唔覺得團長會甘於滅自己族去換取和平
不過人都死左冇得估啦

團長突然調轉槍頭 都幾正

兵長最大既萌點一定係平時毒舌冷淡 但係床上嬌喘呢種反差萌

其實我都同情故鄉三人組
但係鐘意以及同情萊納多d
反而阿亞妮真係冇咩好感 可能因為佢殺哂成個里維班

可憐之人必有可恨之處
唔好唔記得佢由細受既教育 佢都只係想返屋企見返老豆
呢個世界根本就冇正邪 只係立場唔同

萊納原因只係希望一家團聚，個原因真係好普通。比起艾倫，艾倫起碼叫做曾經一家人團聚過，但萊納無試過，佢到最後出發帕拉迪島先知尼個願望係永遠唔實現

？？？

佢可能估艾倫為左混入馬萊應該殺左唔少人

如果將馬賽改成大人或者會合理d,一個大人帶3個細路攻入牆內。

同時如果Reiner應承阿妮會擔任馬賽角色果時，改埋名做馬賽會更加有衝擊。

唔係，無垢巨人要食中智慧巨人的髓液先會拎到能力

笑左#728

動畫黨應該就睇唔明既

你唔講其實唔會知

推走佢啦 黃咗啦

Cut左好撚多
動畫黨會睇到一頭霧水

屌，點解有啲咁嘅on9喺度
結局前都唔會再入嚟

動畫黨真係冇人權

其實大家唔知應唔應該講係劇透個陣 就4重唔好quote問下點拆先 真係大劇透兜唔到先出聲提動畫黨啦

其他人玩水 開開心心嗰陣
艾倫

畫風唔同 眼神一樣

有人唔知係咪拎到今季最尾個集既配音

型撚到 聽到哭撚左

嘩屌就算係fake都好型 但動畫做到呢到既話 應該一定出電影? 做動畫既話淨低既話數連10集都未必有

咁耐都無消息
瑪雷嗰邊怕唔怕派出去嗰幾個細路會變節

我都想有電影
要睇動畫公司佢地

[/member]

英文配音都型撚到呢

真係好撚仆街
仲係咁quote

新疆好多就係屋企人全部係收容所

就算係美國 收到信話屋企人有事，都飛返去再比大陸又鎖又打

虧巨（馬萊之盾）

咁嘅話萊納真係人格分裂

就爆post
推撚埋去啦

我都唔明點解d人咁鐘意阿妮
雖然我係其中一個

高汁

key到d角色嚟咗現實咁，幾勁

其實點解特登俾個鏡頭阿尼踩爛隻蟲？
係想表達佢生性兇殘殘暴不仁？

乜有人真心覺得把聲係魚尾咩

我都想知

見youtube有人咁講，不過英文，請見諒

There was symbolism in this episode that is easily missed and overlooked: Annie killing the grasshopper. When Reiner and Bertholdt look over to see what Annie was kicking they see a mangled grasshopper.

Grasshoppers in various cultures and religions represent different things, but most commonly are associated with "good luck" and fortune for the world. They either go through complete metamorphosis or incomplete metamorphosis and hatch from larvae, which is like an egg pod or cocoon.

In religions such as the Bible, Grasshoppers are metaphors that symbolize the puniness of man when viewed from above. They also never jump backwards or sideways and are always moving/jumping forward, which some interpret as meaning to take a "leap of faith." How ironic is it that titans are huge creatures while humanity are puny in comparison when viewed above by Titans.

In this case when Annie, Reiner, and Bert attack the walls the Eldians in the walls are like the grasshoppers who symbolize the puniness of man when viewed from above. Also how ironic is it that grasshoppers are meant as "good luck" but in this case, the Paradis Island Operation was a massive fail. How ironic is it that Annie, the one who killed and mangled the grasshopper is in a larvae type cocoon just like grasshoppers when they hatch.

I doubt this scene was included trivially and I think Annie killing the grasshopper symbolized how terribly everything went from the start.

好心超過動畫進度勁多就翻去漫畫post啦
有啲係度貼最近漫畫啲嘢都唔知為乜 同你地傾嗰班又未係漫畫post嗰班

我係度講左幾廿次

ova有講係佢老豆教出黎
本身佢無論點努力佢老豆都唔會讚佢 覺得佢做得未夠好
後尾發癲唔小心踢跛咗老豆隻腳反而比佢讚做得好好

又有劇透？

你睇唔睇得出？睇唔出姐係冇

唔好追post就得

屎眼巴講嗰個？好似唔算喎

啱啱睇咗啦

冇事啦
唔洗諗咁多

佢無啦啦quote我講啲咁嘅嘢

我會就咁答
繼續睇落去就知

係呀
但都係要咁答，答其他嘢都係死

我覺得討論post入面有人用上帝視覺講嘢會好無癮
不如遇到呢啲問題，漫畫黨盡量唔好回，俾動畫黨用佢哋嘅視角去討論

但係有時企係佢地角度
明明估岩又比人答遲d知 咁就唔洗問啦
一係就估岩既4重答佢話佢估岩

都得

Agger

建議大家可以block埋LaVenn

你係動畫黨？

其實可以去動畫已有既情報去引導思考既

劇透注意 ＃423 ＃623 ＃624 ＃627 ＃728
動畫黨記得skip

超過動畫進度要四重

劇透死全家

劇透撚完全封鎖list （持續更新）
記得追post前入profile完全封鎖哂先
記住唔好quote劇透撚，block完無視佢就得
———————
#79234 山中無山莫山山

#11880 馬嘉伶

#344824 普巴條唇

#283070 蘋果乜乜乜

#27362 吾系甘牙🙈

#35191 曼聯蘇B

#262358 浸中李相赫

#187563 乜次次都係TVB

#237568 嘉長個嘉

#28114 茉莉花園

#367921 我5會再做on9仔

#378793 LaVenn

點解日日都有傻鳩劇透

今日特別多

#423咪你
做乜話自己

我認我係傻鳩

我仲有份quote你

咁你都係傻鳩

大家都係傻鳩
不用分那麼細

漫畫黨

提左你都要走去睇

咁我又冇睇到一頭霧水喎

而家惡到4重都唔比

我最期待既畫面

四重冇問題
唔四重又講埋啲接近劇透同直拉劇透先係問題

不嬲都係咁講，係上面位人兄連4重都要屌，我就無興趣為咗佢講的野而限制自己的自由

將心比己 一到d伏筆就個個漫畫黨4重 唔係就打埋d 咁動畫黨想唔知果一幕有特別野都難啦 最重要係追live係動畫post打呢d cm有咩用呢

幾時屌人普通4重 係追動畫live個陣見到伏筆位唔好個個走去打4重 當自己動畫黨咁睇live得唔得

討論區唔係用黎討論？見到咁多4重全部skip曬咪撚得，咁不如直接話唔歡迎漫畫黨啦，佢有d伏筆位就係而家睇返先神，漫畫黨有4重討論的自由，唔會為咗你班人限制自己

乜真係仲有淨係睇動畫既人會入黎討論咩

電視上鏡通常靚啲

又bin團長巴

伏筆位伏筆位 我夠知神啦但有冇需要live住話比人知呢度有伏筆 個度有伏筆啊 skip個point仲on9 你不如叫動畫黨skip劇透啦 live拉左成頁都4重邊個唔知啊

屌你漫畫黨入黎live動畫post幫d未解既伏筆位打飛機仲要聲大夾惡 你都幾唔講道理

話到明動畫post依家又播緊動畫
動畫post攞嚟討論動畫進度又唔得？
淨係睇動畫入嚟討論阻住你？

你想喺度討論漫畫進度咪四重咯又冇話唔俾漫畫黨討論
唔通動畫黨要去漫畫post討論咁得意呀？

4重咗撚知係伏筆咩，你慢慢喺度吠啦我相信唔會有人理你

上面位人兄就係唔比4重討論

無辦法啦，鬼叫老豆前妻變巨人之後食咗艾撚阿媽，咁佢殺返大婆都好正常啦

動畫黨唔好入黎咪唔會比人劇透

一個二個明明剩係想講佩特拉，唔好扮曬嘢
死剩佩特拉既話你地wfc亞妮殺咗調查兵團幾多個人啦

做咩仲quote你痴左邊條線

真呀 點解唯二女神要走得咁慘

我真係唔知邊個先至係到吠緊好心啦 有伏筆漫畫黨想討論 唔可以live完先開4重傾? 係要live住打4重傾? 係動畫post討論漫畫先知既野係咪應該要做到少少tell都冇啊

佢痴根長情劍

想知live緊4重同live完4重有咩分別

我都唔知有咩分別同埋我唔信動畫黨會追live生肉囉，係咁急就唔會唔睇漫畫

屌 分post啦仆街
3個post咪搞撚掂
漫畫撚漫畫討論
漫畫撚動畫討論
動畫撚動畫討論
搞撚掂咪撚煩

要同萊納巴分開了
為什麼會變成這樣

求始祖幫我洗記憶
我要去動畫post同萊納巴討論智巨

冇咩事轉台睇囡囡

睇套AV巨人 就會乜都忘記

個樣點解有啲支那味

架妹黎

我已經成日睇巨人h漫

唔夠獵奇呀DLKH

你要去翻post(10)睇下live個陣某d位 基本上全部間接話比人知有特別野 好似有人係隔離話比你知: 拿 呢個位黎啦啵 有特別野架啦

唔使起晒扛既 我無劇透 無討論過漫畫 只係想知淨睇動畫既人明知呢個post咁多劇透 俾我都唔會入黎俾你班人撚姐

其實最簡單都係將動畫post分番動畫黨同漫畫黨
動畫黨可以討論番動畫劇情
漫畫黨又唔洗下下4重阻住動畫黨追post

分咗post依然會有on9仔走過去搞串個場

巨人限定不過我諗一定有仆街入去劇透

個d就自行永久封鎖啦
依家兩邊係哂一個post 真係會有漫畫黨唔小心劇透
同埋成個post都係四重既話,如果我係動畫黨都會覺得好影響追post

日支化

其實總之過動畫進度嘅嘢，就盡量唔好講啦，返返去漫畫post講都得嘅啫

講到明動畫都有班賤種突登入嚟劇透

有冇動畫黨留意到 (雖然應該無關痛癢)

呢集萊納去搵老豆，話阿媽嗰時去馬萊人嗰邊打工遇上佢老豆，再睇返第一集打仗嗰陣，顎衝出嚟救鎧巨，中東軍話佢哋係妓女後代，以敵軍會做情報收集嚟睇好可能係真，所以萊納老母當年應該真係做雞而有咗萊納

第二樣係法仔喺火車度講錯嘢俾萊納兇然後發誓嗰陣講咗自己全名「法爾可。葛萊斯」，有冇人記得S3 P2，帶艾撚老豆入復權派嗰個男仔都係叫叫葛萊斯

團長巴講得啱
所以我唔睇生肉live 禮拜一睇完先入返嚟

其實好多真係唔小心
你知人類總是會犯重複的錯誤
越多人討論漫畫野
犯錯既機率就會越大
唔係個個都好似我咁撚7醒避開哂啲劇透野黎講

唔可以嘅？

笑撚咗自己讚自己
你醒到撚到萊納人格分裂

早幾個po我都係咁講
結果被人話搞咁多野做乜
之後愈黎愈精彩 愈黎愈多4重、劇透
唔分開po咪好似依家咁 少少野就會嘈
根本分開po就唔洗理咩4重、唔覺意劇透
至於話會有人惡意劇透果d都on9
呢個po 9成漫畫黨唔通就冇人黎劇透咩
咪又係置頂block

講過唔止一次 動畫post一定以動畫黨為主 4重既只要唔好太多搞到成頁都係 有少少影響討論就ok

但唔該盡量真係做到少少tell都冇 唔小心都話 竟然有人拗數話自己有自由討論 巨人講自由係咁既意思架咩?

越後認得出 嗰種震撼越大
會覺得點解我望咗呢個人咁耐都認唔到係主角

如何係唔劇透既情況底下撚到萊納巴精神分裂

你已經做到啦

俾個最佳撚人獎你

一齊傻鳩

分post啦
煩死人

咁呢啲係某部份漫畫黨既問題
唔應該一刀切怪晒四重

講返你講個樣野
呢啲係另類劇透黎
我覺應該要四重埋添

總之以非動畫黨角度既野就要四重
如果做到就冇問題

摩擦力

你上面先提人邊啲係劇透

妓女的後代嗰個諗多咗啦 你都識講佢哋 佢哋好明顯係講緊艾爾迪亞人啦 妓女係講緊ymir 純粹係鬧緊佢哋 冇乜特別意思

但我冇劇透

艾倫
中出過
女王，米卡莎

兵長中出過
韓吉，艾倫

劇透

動畫進度快到

兵長個舅父中出過韓吉 已fc

深情對話 2秒鐘

有冇扑野片段

太多4重都等於劇透真係第一次聽
我唔明可以透到啲咩囉 就算知嗰一幕係有啲嘢都好 動畫黨都要睇到後面收返個伏筆先明啦

五十路你都啱

我覺得只係直譯son of the bitch

咪係，成日講兩句就黎個4重，講多兩句就動畫未做到叫人睇漫畫真係好煩

Ymir都年過70歲啦

Loli ymir 年過2000

其他作品唔見有人咁講無見過人咁on9

ching講得好

你老母係漢奸 你老豆係走狗 你阿爺係賣國賊
所以你係漢奸走狗賣國賊

我覺得係黎

動畫做左所以我覺得唔駛四重

陣間嗰幕特別少有講 又會話俾人估到有嘢

咪係囉，d人故意唔提，好明顯有野啦

仲未爆post

btw有冇動畫黨講下追post有咩感受呀？

英文都係譯妓女 同埋翻譯點會照住人哋嘅翻譯譯做自己嘅語言咁on9 正常都譯日文啦

可以有咩感受

好嬲好嬲 俾人劇透

飛住嚟睇個post
希望唔中

點解動畫黨討論個陣漫畫黨係都要上帝視覺開估先，唔可以用以知嘅嘢一齊傾

因為我見上面討論緊漫畫黨點做好
想知埋動畫黨個邊點睇，互相配合好似好D

邊有開估，都話4重咗，無4重果d係佢地問題，

冇錯
故意不提或者轉移視線都係一種回應/線索黎
劇透係不限於直接劇透

踩地雷咁款

其實入動畫post用動畫黨視覺睇唔係基本尊重架咩? 而家要動畫黨自己當睇唔到d live4重/間接劇透 究竟係邊個惡? 你要自由冇人會屌你 但你個自由可唔可以含蓄d唔好影響人?

普通平時4重係完全冇問題 唔好斷章取義我直接屌所有人4重

好認同 我唔止一次見到你留呢類cm

我都冇一刀切屌4重 我由第一個cm講呢d野個陣就寫明live緊既4重同埋另類劇透 真心愛呢套作品既就保障翻同樣鍾意巨人既fans啦

一係動畫黨想估劇情都4重埋囉

問呢個問題既既巴打
睇下而家中共治下既人民咪知咩事
唔難理解呀
將瑪雷人轉為中共黨員咪通哂

有邪
瑪雷狗

推

每次一有新一集就開戰推po ，跟住講講下分Po又變h漫，再bin下c吹下水又一個禮拜

女王左邊係團長？

臺灣人畫師

正

哇！日本班巨人粉絲對新一季反應好踴躍，但係佢地唔係幾開心啵。佢地好唔滿意萊納過去嘅表達形式，同埋唐突嘅刪減。我估佢地係想完整改編套野掛。甚至班人整咗份聯署請願，收集咗成幾千個簽名，想轉返動畫Studio。好明顯唔會發生啦，但係都睇得出佢地有幾不滿。

全世界都仆街
係啲巨人之力喺晒馬雷
烏德咪講話其他國家嘅艾人收留區重慘

有配音真係 好撚好feel
已經哭撚左

好事黎 有批評先會有機會變得好d但轉studio真係多左

[member][member][member][member]老豆把聲好撚難聽 長期含春咁 好難代入[sosad][/member][/member][/member][/member]

仆街 冇心

有個b站 支那配
佢把聲又真係好似艾撚

頂 唔小心quote左

我覺得依個都好似 講真 我覺得依段唔差過今集

巨人一完 我都唔知有咩做好

下年年中

＋1
所以重溫咗幾次
之後好少見到了

佢話唔洗做巨人咪可以長命d

真係漫畫黨/重睇動畫先睇到，同之前幾季啲兩重意思嘅對話一樣

順便脫毒

我之前都有咁諗
但發覺仲有好多套想睇但未睇既作品
一世acg了

就爆
等開新post再push

林鄭禁gym

依家可以變肥閪雷神

我專一巨人

巴唔睇新番？

gym撚未日
屋企做得幾多就算頂住先

巨人係好
但其他類都有頂級作品
發掘下，再諗返巨人情節，會有多D角度

冇
13年追巨人 , 呢7年睇過巨人,鬼滅 之後都冇印象

諗住入咒術睇下
但未有時間, 放假追下

我都唔算好多因為巨人已經接觸多左

巴打不如追翻以前d神作啦鋼鍊 魯魯修 death note個d都正

大熱作品嚟
入面有巨人post巴打

我都去補返D番，新post再推

death note 應該算睇曬
不過L同夜神月 一死 之後個d故仔就唔知

鋼鍊 魯魯修就太多集

鋼鍊都叫睇過 明講咩

到時都一定有人入去劇透

我都係
仲有冇咩作品可以好似巨人咁
令我完全愛上
完咗 我應該點做好

咒術我係動畫黨黎 暫時睇落係打得幾好睇但好似有少少過譽 好多可以講深入既位佢都冇提 有時睇到好似斷斷地咁 希望跟住好d

短既話推介睇今年7月新番套deca dence得12集幾好睇 設定都新穎同埋有d神展開不過原創細公司冇咩人討論同埋個尾有少少趕

睇命運石之門/鋼鍊

OK 放假追

睇其他個陣要放低巨人
冇比較冇傷害

呢真係好岩啊 用巨人黎做標準既話會數到好多不足睇都睇得冇咁開心

所以我搵左d 完全同巨人拉唔上關係既番睇
睇完都唔記得講乜

睇完巨人不如睇下搞笑番沉重完放鬆下
首推月刊少女野崎君
今季套在魔王城說晚安都好好笑

或者working迷糊西餐廳
有巨人兵長配音

用巨人把尺睇甲鐵城既話應該會爆血管但偏偏佢就似到十足十巨人

打漏左有巨人團長同兵長配音

又到第40版 留完言既麻煩留意下自己係咪1001 記得開post

我早排先發現監獄學園係神谷配
我接受唔到

屌唔好再提就係掛住搞呢套親生仔放置巨人三年

輝夜一二季出得咁快
第三季應該要等下先
漫畫好似未夠料比佢做

追左兩集 頂唔順 棄咗

大河內條友狗屎撞棍做完套codegeass
就拎住個名周圍呃飯食
套套都唔掂既

起碼等到石上情歸何處先

用巨人把尺既話可以試下睇eva

屌真係個尾仲要爛到cls 而且甲鐵城電影係同巨人第三季同期 都唔知係咪因為咁搞到第三季個製作水準都差左

子安燕 一定係子安燕

燕學姐行埋一二面啦 一定係御子

想聽巨人聲優不如睇齊木楠雄
有神谷 小野大輔 細谷 花膠夏樹

巨人聲優緊係睇果青 有佐倉

你睇到6,7集之後仲痴線我習慣一睇既話就睇會堅持完d野 最尾一兩集我頂唔住飛住睇

不過和服既無名

而家個啲應該都夠做既

巴打我強烈推薦你睇a/z

真心推介定係伏野黎?

佢推親都ok 但多數唔岩我口味

老虛劇本 你話呢